中國人挑釁你需要主動侵犯，但香港人臺灣人只要呼吸就是一種挑釁

其實我覺得侯友宜說得沒錯，中國和臺灣是在互相挑釁，他錯的只是誤解了甚麼是挑釁：臺灣生存本身就是挑釁，就像香港人存在就是港獨。

中國人挑釁你需要主動侵犯，但香港人臺灣人只要呼吸就是一種挑釁，一群不願意接受文化削平並認為自己有權自理的自由民，光是存在於世界上，已經是對天下奴隸共主的冒犯。

而我們總是以己度人，以為可以跟對方互相尊重平起平坐，而不知道他認為是天下這大牧場的主人，而你只是牧畜，食物，待宰的豬羊，豬對主人再狗腿，也難逃變成火腿的命運。連宰你費力也會讓主人不快，你不是像其他溫順牧畜一樣主動走去屠宰場，已經是在犯罪。

就像蟑螂，牠們不會咬你，沒偷東西，光是在家看到牠存在，你已經想殺了牠，因為他的存在令我們驚嚇，不舒服。

香港和臺灣與中國的關係就是那樣，但大家始終不願透接受有時你要冒犯別人，根本不需要做任何事，而妄想建立一個誰都不被冒犯的世界。白雪公主的後母要毒死她，是因為白雪公主掌摑了後母嗎？真的不需要。

你想停止挑釁，只有一個方法，那就是滅亡。

人無恥便無敵